報道指拜登將提名美籍女華人凱薩琳戴任貿易代表

報道指拜登將提名美籍女華人凱薩琳戴任貿易代表

原文網址：

國際, 財經, 兩岸 發佈時間 10.12.2020 07:52 最後更新時間 10.12.2020 07:52
美國傳媒報道，候任總統拜登將會提名美籍女華人凱薩琳戴(Katherine Tai)，出任美國貿易代表一職，若果任命落實，將會是拜登內閣中，首名華裔閣員，並會領軍參與中美貿易談判。 45歲的凱薩琳戴在康涅狄格州出生，華盛頓特區長大，是貿易律師，擁有耶魯及哈佛學位，能講流利普通話，並曾經在廣州中山大學教授英文，2011至2014年在美國貿易代表署負責中國貿易執法工作，亦曾經在世貿組織處理案件訴訟。她目前是眾議院籌款委員會的民主黨貿易顧問，但在特朗普政府中亦扮演重要角色，曾經參與美墨加貿易談判，為美國爭取更有利勞工條款，亦曾經是貿易代表署首席對華顧問。 她在8月時曾經評論現任貿易代表萊特希澤的對華策略，認為徵收關稅是防守行為，美國需要更好的進攻模式，將取決於怎樣令美國的勞工、產業及盟友加強競爭力。華爾街日報指，拜登提名凱薩琳戴，意味美國將在貿易問題上，與盟友密切合作，抗衡中國。

佢贏左啦咩？

仲唔肯接受現實？

香港拼音Tai

好撚煩呀 日撚日係到FF邊個做乜位
個總統位又未係你坐 又唔肯定係你坐

屌你老母思覺失調就訓精神病院啦

中美和好

她在8月時曾經評論現任貿易代表萊特希澤的對華策略，認為徵收關稅是防守行為，美國需要更好的進攻模式

又係反關稅
更好嘅進攻模式=取消關稅大家繼續「公平」貿易

如果宣布左佢當選就話姐，日日鳩up我簡邊個！

咁毒撚FF邊個係我老婆,邊個做二奶

拜登：

COVID19 來源係美國唔係中國
我必須要對中國賠償
我會取消所有香港制裁法案
仲會趕走曬在美香港示威者返香港
作為對中國賠償

2011至2014年在美國貿易代表署負責中國貿易執法工作，亦曾經在世貿組織處理案件訴訟。

留意到

而家啲人好醒會改拼音名，已經唔作準

華人，親共，所有制裁玩完

同加拿大一樣又係華人做貿易部長出咗名同中國有關係

急不及待

佢就99%坐緊架

似係你自我安慰仲有1%，唔願意接受現實

雖然比較冷門, 但係姓台都可以係Tai